Module Prestashop de création de commandes Philibert
====================================================

## Module Prestashop
Le Import Command Service est utilisé pour importer une commande non virtuelle. Ce service crée une
commande pour un expéditeur et l’intègre dans le système informatique de Philibert, qui se
chargera du reste du cycle de vie de la commande.

### TODO
- Créé un transporteur Philibert.
- N'exécuter la création de commande que si ce transporteur est sélectionné.


## Documentation Import Command Service

_MAJ 30/08/2018_

### Sommaire


- Sommaire
- Introduction
   - Implémentation du service
   - A propos de Import Command Service
   - À propos des tables de définition d'éléments de données
- Import Command Request
   - /commande
      - POST
   - /commande/test
      - POST
- Import Command Request Schema
   - Commande
   - Adresse
   - CommandeLigne
- Import Command Response Schema
   - Response
- Import Command Error Response Schema
   - Response
- Utiliser le service
- Exemple


### 1.Introduction

Ce document décrit l'interface JSON pour le Import Command Service de Philibert.
Le document spécifie les fonctions offertes par le service, les objets JSON utilisés en
paramètre des ressources du service et les objets JSON en réponse du service.
Dans ce document, vous trouverez les tableaux décrivant les objets JSON à fournir pour
chaque ressource.
A.Implémentation du service
Ce service est implémenté en utilisant le format JSON. Le client / partenaire est responsable
de l'envoi d'un message JSON au format affiché dans ce document. Le client / partenaire est
responsable de la mise en œuvre de la possibilité de recevoir des messages JSON au
format affiché dans ce document.
B.A propos de Import Command Service
Le Import Command Service est utilisé pour importer une commande. Ce service crée une
commande pour un expéditeur et l’intègre dans le système informatique de Philibert, qui se
chargera du reste du cycle de vie de la commande.
La composante commune des requêtes est :
_https://backoffice.meeple-logistics.com/expediteur_
La description du service est disponible :
_https://backoffice.meeple-logistics.com/expediteur?description_
Les outils permettant de tester le service sont disponibles :
_https://backoffice.meeple-logistics.com/expediteur?test_
C.À propos des tables de définition d'éléments de données
Les tableaux ci-dessous décrivent les objets du Import Command Service :
* Nom : Le nom de l’élément dans l’objet JSON
* Type : Le type ou le format de l’élément
  * Chaîne : Chaîne de caractères
  * Entier : Entier
  * Numérique : Réel. La partie entière et décimale sont séparées par un ​ **“.”**
  * Booléen : Booléen
* Requis :
  * R : Requis
  * O : Optionnel
  * C : Conditionnel
* Description : Une courte description de l’élément


### Import Command Request


#### A./commande
a. POST

Cette ressource permet d’envoyer un objet Command (cf 3.A) en
JSON et de l’importer dans le système informatique de Philibert sous
l’état “à expédier”.

#### B./commande/test
a. POST

Cette ressource permet de tester l’envoi d’un objet Command (cf 3.A)
en JSON et de l’importer dans le système informatique de Philibert
sous l’état “annulée”.

### Import Command Request Schema

Voici la liste des tableaux décrivant les objets utilisés par les ressources du Import
Command Service. Des tableaux décrivant les différents éléments de données sont
disponible ci-dessous.

#### A.Commande

**Nom Type Requis Définition**
cmd_ref Chaîne R Référence de la commande
cmd_nom Chaîne R Nom du client
cmd_prenom Chaîne R Prénom du client
cmd_email Chaîne R Mail du client
cmd_adresseFacturation Adresse R Adresse de facturation
cmd_adresseLivraison Adresse R Adresse de livraison
cmd_transporteurCode Chaîne R
Code transporteur de la commande
tabClg Tableau de CommandeLigne R Contenu de la commande

_Pour la liste des correspondances transporteurs/codes, consulter dans le document “Import
Command Services - Annexes”, la feuille “Transporteurs”._


#### B.Adresse

**Nom Type Requis Définition**
adr_societe Chaîne O Raison sociale du destinataire
adr_civilite Chaîne O Civilité du destinataire
adr_nom Chaîne R Nom du destinataire
adr_prenom Chaîne R Prénom du destinataire
adr_adresse1 Chaîne R Ligne n°1 de l’adresse du destinataire
adr_adresse2 Chaîne O Ligne n°2 de l’adresse du destinataire
adr_adresse3 Chaîne O Ligne n°3 de l’adresse du destinataire
adr_adresse4 Chaîne O Ligne n°4 de l’adresse du destinataire
adr_codePostal Chaîne R Code postal de l’adresse du destinataire
adr_ville Chaîne R Ville de l’adresse du destinataire
adr_codePays Chaîne R Code ISO2 du pays de l’adresse du destinataire
adr_pays Chaîne O Nom du pays de l’adresse du destinataire
adr_codeEtat Chaîne O Code de l’état de l’adresse du destinataire
adr_etat Chaîne O Nom de l’état de l’adresse du destinataire
adr_telephone Chaîne O Numéro de téléphone de l’adresse du destinataire
adr_telMobile Chaîne O Numéro de téléphone mobile de l’adresse du destinataire
adr_instructionLivraison Chaîne O Instruction de livraison pour le transporteur
adr_codePorte1 Chaîne O Code de la porte n°1 de l’adresse du destinataire
adr_codePorte2 Chaîne O Code de la porte n°2 de l’adresse du destinataire
adr_interphone Chaîne O Code de l’interphone de l’adresse du destinataire
adr_etage Chaîne O Numéro de l’étage de l’adresse du destinataire
adr_batiment Chaîne O Numéro du bâtiment de l’adresse du destinataire


#### C.CommandeLigne

**Nom Type Requis Définition**
clg_refArticle Chaîne O Référence de l’article
clg_codeBarre Chaîne O Code barre de l’article
clg_libArticle Chaîne R Libellé de l’article
clg_editeur Chaîne O Éditeur de l’article
clg_qteArticle Entier R Quantité de l’article dans la commande
clg_tx_tva Numérique R Taux TVA de l’article (entre 00.00 et 99.99)
clg_pu_ttc Numérique R Prix unitaire TTC de l’article (en €)
clg_poidsArticle Chaîne O Poids de l’article (en kg)

### Import Command Response Schema

#### A.Response

**Nom Type Définition**
succes Booléen Etat du succès de la requête
code Chaîne Code du succès de la requête
description Chaîne Description du succès de la requête


### Import Command Error Response Schema

#### A.Response

**Nom Type Définition**
succes Booléen Etat du succès de la requête
code Chaîne Code d’erreur de la requête
description Chaîne Description de l’erreur de la requête

_Pour la liste des erreurs, consulter dans le document “Import Command Services -
Annexes”, la feuille “Liste des erreurs”._

### Utiliser le service


Pour pouvoir utiliser le service, vous devrez renseigner dans l’entête HTTP de la requête le
champ “api-key”, avec la valeur que nous vous aurons fourni.

Une clé de test est disponible à la demande.

### 7.Exemple


```
{
  "cmd_ref": "TEST",
  "cmd_email": "email@test.com",
  "cmd_nom": "Nom",
  "cmd_prenom": "Prénom",
  "cmd_transporteurCode" : "SOCOLISSIMO",
  "cmd_adresseLivraison": {
    "adr_societe": "Philibert",
    "adr_civilite": "Mr.",
    "adr_nom": "Bert",
    "adr_prenom": "Phili",
    "adr_adresse1": "Adresse1",
    "adr_adresse2": "Adresse2",
    "adr_adresse3": "Adresse3",
    "adr_adresse4": "Adresse4",
    "adr_codePostal": "67100",
    "adr_ville": "Strasbourg",
    "adr_codePays": "FR",
    "adr_pays": "France",
    "adr_codeEtat": "CE",
    "adr_etat": "Etat",
    "adr_telephone": "0123456789",
    "adr_telMobile": "0987654321",
    "adr_instructionLivraison": "Instructions",
    "adr_codePorte1": "1",
    "adr_codePorte2": "2",
    "adr_interphone": "3",
    "adr_etage": "4",
    "adr_batiment": "A5"
    },
  "cmd_adresseFacturation": {
    "adr_societe": "Philibert",
    "adr_civilite": "Mr.",
    "adr_nom": "Bert",
    "adr_prenom": "Phili",
    "adr_adresse1": "Adresse1",
    "adr_adresse2": "Adresse2",
    "adr_adresse3": "Adresse3",
    "adr_adresse4": "Adresse4",
    "adr_codePostal": "67100",
    "adr_ville": "Strasbourg",
    "adr_codePays": "FR",
    "adr_pays": "France",
    "adr_codeEtat": "CE",
    "adr_etat": "Etat",
    "adr_telephone": "0123456789",
    "adr_telMobile": "0987654321",
    "adr_instructionLivraison": "Instructions,
    "adr_codePorte1": "1,
    "adr_codePorte2": "2,
    "adr_interphone": "3,
    "adr_etage": "4,
    "adr_batiment": "A5"
  },
  "tabClg" : [
    {
      "clg_refArticle": "Référence_1,
      "clg_codeBarre": "CodeBarre_1,
      "clg_libArticle": "Libellé_1,
      "clg_editeur": "Editeur_1,
      "clg_qteArticle": 1,
      "clg_tx_tva": 20,
      "clg_pu_ttc": 12.34,
      "clg_poidsArticle": 1
    },
    {
      "clg_refArticle": "Référence_2,
      "clg_codeBarre": "CodeBarre_2,
      "clg_libArticle": "Libellé_2,
      "clg_editeur": "Editeur_2,
      "clg_qteArticle": 5,
      "clg_tx_tva": 5.5,
      "clg_pu_ttc": 56.78,
      "clg_poidsArticle": 4
    }
  ]
}
```


